<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<result>
	<isbn>0140440852</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>andejons</user>
	<review>Något som lätt slår en vid läsning av Argonautika är hur lite nytt det är under solen: detta är verkligen en urmoder till flera av dagens äventyrsberättelser. Liksom hos Homeros börjar det in media res, när den unge Jason precis har samlat sin grupp av unga hjältar, och fortsätter sedan med att berätta om de äventyr de råkar ut för innan de når fram till Aia där de skall hämta det gyllene skinnet. På vägen förlorar de kamrater och vinner nya, möter kärlekskranka flickor och besegrar monster (dock aldrig några skelett, ej heller några giftiga sälar), förtvivlar och repar mod. Väl framme visar sig deras olika specialförmågor (man kommer närmast att tänka på en grupp superhjältar) ändå inte vara nog, och de lyckas istället enbart genom att den vildsinte kung Aietes' dotter Medea förälskar sig i Jason och hjälper honom, varefter de råkar ut för än mer trubbel innan de till slut kan återvända hem.Så långt är det rättframt och hederligt; en enkel, ehuru storslagen, berättelse där i stort sett allt vad Hellas har att erbjuda av heroer generationen innan det trojanska kriget skulle bryta ut får visa upp sig: Herakles, Orfeus, Dioskurerna, Peleus (egentligen kanske mest känd för att vara far till Akilles), ja, till och med Augeas  med det svårstädade stallet får vara med. Verkligt intressant blir det dock när man betraktar undertexten: dels just att detta utspelar sig precis innan det trojanska kriget – vissa bipersoner får här sin bakgrundshistoria återberättad; man ser Hera, Athena och Afrodite samverka vid ett tillfälle för att hjälpa hjältarna – dels för att man vet vad som skall hända sen: som läsare förväntas man veta att Jason kommer visa sig vara ett suggskaft och därmed se hur sorgligt perfekt hans liknelse mellan Medea och hennes kusin Ariadne egentligen är.Sedan finns det ju även en del andra trevligheter – Medeas tycks vara en figur som kan dra ut det bästa ur poeter, och skildringen av hennes hjärtekval är med rätta berömd. Jason är också en betydligt mer mondän hjälte än Homeros': han går som sagt gärna sängkammarvägen, och tycks ständigt beredd att tvivla på sig själv. Hans svekfulla natur understryks också av ett nidingsdåd som tvingar dem att ta en omväg över Bodensjön innan de kan komma hem (Apollonios geografi är en smula förvirrad).Skall man anföra något mot boken är det väl kanske främst att man idag undrar riktigt vad poängen skall vara med hexametern: Apollonios har visserligen behållit de homeriska liknelserna men har inga stående epitet, vilket gör att dikten tappar färg (detta sägs i Sture Linnérs trevliga förord vara fullt medvetet, för att distensiera sig från taffligt epigoneri), och Ingvar Björkesons översättning är visserligen lättläst men är sällan kraftfull; ordvalet hör ibland snarare hemma i en akademisk text än i en äventyrsberättelse (vilket förvisso kan vara Apollonios fel). I slutändan blir intrycket i alla fall att man nästan lika gärna skulle kunnat skildra detta på prosa.Som historia betraktat är den dock fortfarande fullt läsbar, trots vissa svårigheter i att hänga med i alla släktförbindelser och omskrivningar av gudanamn. I skildringen av Medea firar Argonautika triumfer, liksom i de homeriska liknelserna, men annars finns det dock inte mycket i berättandet som höjer den över varken Homeros eller Vergilius försök i genren. Den som redan har läst och gillat deras verk kommer troligen även att tycka om Argonautika, men för de flesta räcker det nog med att ta till sig historien i mer lättillgänglig form. </review>
	<rating>3.5</rating>
	<minrating>0.5</minrating>
	<maxrating>5</maxrating>
	<imgrating>http://www.librarything.com/pics/ss7.gif</imgrating>
	<isbn>0140440852</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Tomhartley</user>
	<review>Apollonius dramatically closed the distance between the writer and the reader in what is, arguably, the prototype of a new genre in literature; the poet used the epic form to write a traditional tale of high romance and adventure, but the Argonautica is historically unique in its psychological insight and personal point of view.See More at Orato Article Belowhttp://www.orato.com/entertainment/ap... </review>
	<rating>3</rating>
	<minrating>0.5</minrating>
	<maxrating>5</maxrating>
	<imgrating>http://www.librarything.com/pics/ss6.gif</imgrating>
	<isbn>0140440852</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>whiskeywaters</user>
	<review>In ancient times, many legends were told around campfires and courtyards, legends of powerful men and ravishing women, blades and witches and dragons.  For thousand of years, these stories were passed down from storyteller to storyteller, until one day, humans found they could write symbols on things and never have to remember a thing afterward.  Years later, this writing had evolved into a highly specialized art form known as poetry.  This early poets wrote down the most fascinating legends, using their highly evolved sense of wonder and silver tongues to craft fine epic tales.Apollonios of Rhodes never got the memo.  Memo's hadn't been invented, and if so, he strikes me as the stubborn fool that would write the story of Jason anyways.Argonautika revolves around the minor legend of Jason and his quest for the redemption of his father's throne.  Even to the Greeks, I doubt he was that important.  He isn't the most interesting character of this most uninteresting epic.  That distinction belongs to Medea (yes, that Medea), a young woman who falls for a brown-eyed handsome man and betrays her father.  For my money, read Euripedes's play, or discover Jason's story through a modern retelling of the legend (heck, watch the stop-action movie, it's pretty straightforward).  Just don't waste your time with Apollonois.  Peter Green tries, but somethings are better left buried.More Original Reviews  Writings @ http://motorcyclesshotguns.blogspot.c... </review>
	<rating>3</rating>
	<minrating>0.5</minrating>
	<maxrating>5</maxrating>
	<imgrating>http://www.librarything.com/pics/ss6.gif</imgrating>
	<isbn>0140440852</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>purplycookie</user>
	<review>The Argonautica is the dramatic story of Jason's quest for the Golden Fleece and his relations with the dangerous Princess Medea.  "Hell hath no fury like a woman scorned." The only surviving Greek epic to bridge the gap between Homer and late antiquity, this epic poem is the crowning literary achievement of the Ptolemaic court at Alexandria, written by Appolonius of Rhodes in the third century B.C. Apollonius explores many of the fundamental aspects of life in a highly original way: love, deceit, heroism, human ignorance of the divine, and the limits of science, and offers a gripping and sometimes disturbing tale in the process. The charm of the poem lies in the strange, dreamlike athmosphere.Overall for a translation, it's not the best, and it is fairly confusing to read. And I was disappointed that the story abruptly ends when Jason succeeds in sowing the serpent's teeth and defeating the earthbound creatures who sprung forth. Book Details: Title Jason and the Golden Fleece (Penguin Epics)Author ApolloniusReviewed By Purplycookie </review>
	<rating>3</rating>
	<minrating>0.5</minrating>
	<maxrating>5</maxrating>
	<imgrating>http://www.librarything.com/pics/ss6.gif</imgrating>
	<isbn>0140440852</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>ragwaine</user>
	<review>Too many names, too disjointed, didn't know what was going on half the time. </review>
	<rating>2</rating>
	<minrating>0.5</minrating>
	<maxrating>5</maxrating>
	<imgrating>http://www.librarything.com/pics/ss4.gif</imgrating>
	<isbn>0140440852</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>tripleblessings</user>
	<review>Translated, with an introduction, by E.V. Rieu. The "Argonautica" by Apollonius of Rhodes is the only full remaining account of Jason's voyage in quest of the Golden Fleece.  Written in the 3rd century B.C.  Though Apollonius used the manner and matter of epic, he wrote from a personal viewpoint, as a critical observer.  His understanding of human nature, his unerring eye for dramatic moment, and his quiet sense of humour give reality and spirit to this fantastic story of high romance and incredible adventure. (from the Penguin jacket notes.)</review>
	<rating>0.5</rating>
	<minrating>0.5</minrating>
	<maxrating>5</maxrating>
	<imgrating>http://www.librarything.com/pics/ss1.gif</imgrating>
</result>