<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<result>
	<isbn>0151010269</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>My Gay Username</user>
	<review>Bello è bello, sempre attuale, ma pensavo mi avrebbe coinvolto maggiormente. Forse perché ho aspettato troppo prima di leggerlo?La prima parte in inglese comunque è davvero dura, poi si semplifica.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0151010269</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Marcosartorelli</user>
	<review>una visione genialmente spaventosa e non così distante dalla realtà</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0151010269</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Lupo</user>
	<review>Portato avanti il più possibile per "dovere". Un libro diventato giustamente famoso....ma noioso.</review>
	<rating>0</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0151010269</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Valentine</user>
	<review>One of my all time classic favourites, I could read it over and over again. I think it's interesting to see if we're moving towards Orwell's prediction of society.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0151010269</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Selerian Alastre</user>
	<review>Agghiacciante. 9.</review>
	<rating>0</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0151010269</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>ary29</user>
	<review>Erich Fromm's afterword, dated 1961, ends with "it would be most unfortunate if the reader smugly interpreted 1984 as another description of Stalinist barbarism, and if he does not see that it means us, too." I believe it's much easier for us nowadays to see the broader implications of this novel - I don't know if it's fortunate or not.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0151010269</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Charlotte de Beaufort</user>
	<review>A frightful brainwash and warning.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0151010269</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Crescens</user>
	<review>Un caposaldo della letteratura moderna e della fantapolitica distopica, e con questo ho già detto tutto.Orwell evoca con cura i vapori delle visioni di domani, in un panorama affascinante ed inquietante al contempo.Ovviamente, l'intento è provocatorio, ma lascia da pensare, sopratutto nella parte conclusiva.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0151010269</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>fruit</user>
	<review>The appendix alone deserves the Nobel Prize. I saw it as a cross-reference to Wittgenstein's examinable on language.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0151010269</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>db's.books</user>
	<review>Thomas Pynchon intro - 2003 Plume</review>
	<rating>0</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0151010269</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Jackey Cheung</user>
	<review>Although it seems that nowadays there would be no regime like Oceania, we can still see the measures practised in the book in the real world, such as censorship, Simplified Chinese, surveillance, indoctrination.  We could hardly imagine how the world would be like if the story came true, but what we should believe in now is that we should be determined in our own faith with which we, who should be equal, enjoy what we should have.</review>
	<rating>0</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0151010269</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Sophie</user>
	<review>l'altro mio preferito!</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0151010269</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>MandiMandi</user>
	<review>Symply: there are no words to describe this book. You can either love it or hate it, but, in the end, noone could say that's science-fiction any longer. That's shamefully real and everyone should read it at least once in his life...</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0151010269</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Brianho2006</user>
	<review>Striking, horrifying and definitely thought-provoking, the story described the miserable life led by the people of London in 1984 under the rule of an totalitarian government. If the writer's hopelessness for the future had ever made one feel uneasy, the fictitious society's resemblance to China during cultural revolution had indeed made Chinese reader like me trembled in deep terror and fear. George Orwell, the author of 1984, was a true master of political novel and also a prophet that kept warning the world the presence of totalitarianism and its grim consequences. I am looking forward to reading his all-time masterpiece, animals farm, to learn more about the true meaning of freedom.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0151010269</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Fab_sixx</user>
	<review>Personalmente nel tempo ho imparato a criticare Orwell, poichè il suo romanzo nato come critica del totalitarismo prescindeva un pò dal ruolo del dittatore, a mio parere centrale in tutte le dittature, per concentrarsi troppo sul "sistema". Paradossalmente questo lo fa rivalutare nel tempo, dato che dalle dittature totalitarie del secolo scorso si è passati "dolcemente" alla "dittatura dei mezzi di informazione", troppo spesso conniventi con i poteri davvero "forti" (economici e politici) della contemporaneità, in Italia come per certi versi in tutto l'occidente.Una lettura obbligata in ogni caso.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0151010269</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Ale</user>
	<review>Non ne condivido il messaggio finale ma il libro è geniale e fa riflettere moltissimo, un classico che merita molta attenzione nonostante penso vi si possano muovere delle critiche. Da leggere assolutamente</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0151010269</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Venti caratteruzzi</user>
	<review>Letto tardi?Pazienza.Però ancora non capisco come Lorin Maazel ne abbia preso spunto per farci un'opera lirica. Proprio lui che dal 1940 vive nel mondo dei sogni... Dice di essere un lettore forte (e considerando tutte le volte che prende l'aereo lo posso capire) ma basta questo?</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0151010269</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Sheherazade</user>
	<review>Letto probabilmente troppo presto, non ero riuscita a finirlo, ma prima o poi devo proprio riprenderlo</review>
	<rating>0</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0151010269</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>monica</user>
	<review>Come mi sentirei se fossi spiata giorno e notte, 24 ore su 24? E come mi comporterei se ogni mia espressione facciale, ogni mia parola fosse monitorata e studiata? Fosse valutata? Che fine farebbero le mie emozioni? Le terrei nascoste cosi a lungo e cosi bene che a un certo punto sparirebbero?</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0151010269</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Federico</user>
	<review>Indispensabile, spaventoso, purtroppo realistico. Grandissimo libro</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
</result>