<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<result>
	<isbn>0340553499</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Fanny Price</user>
	<review>Me l'hanno regalato, però non sono sicura di volerlo leggere... non è il genere che mi piace e poi sono abbastanza allergica ai giornalisti in generale e a quelli "di costume" in particolare.</review>
	<rating>0</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0340553499</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Jpb83 </user>
	<review>Immensamente profondo.Leggendolo ho imparato quasi tutto quello che c'e' da imparare sul Regno Unito ed i suoi abitanti.Sarebbe bella un' edizione aggiornata, che descrivesse la Storia recentisima di questo popolo da Tony Blair a Fabio Capello.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0340553499</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>***Simona***</user>
	<review>Il libro che ha reso famoso Severgnini, e a ragione. Brillante, relativista, spietato ma carezzevole.Il racconto del weekend passato da lui e dalla moglie a pulire la vasca dei padroni di casa per scoprire infine che non era verde ma bianca, merita già da solo la spesa.Stupendo per chi in Inghilterra c'è stato e non vede l'ora di tornarci.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0340553499</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>elebis</user>
	<review>Divertente ma allo stesso tempo specchio di una realtà. L'autore racconta con ironia e sarcasmo l'essere inglese...ovviamente da un punto di vista italiano!!Ho vissuto a Londra per un periodo e l'ho letto lì...e ho sorriso a tante cose!!</review>
	<rating>0</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0340553499</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Miki</user>
	<review>Come sempre Severgnini descrive con ironia, acume e un brillante spirito di osservazione.L'ho regalato a mio marito che é inglese!</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0340553499</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Cicely Boyd</user>
	<review>No, basta, non è possibile. Io ci arrivo che Severgnini voglia fare ironia su delle cose, lo capisco che siano irritanti i due rubinetti su un lavandino solo e così via. Ma non mi sembra normale che (esempio) in 20-30 pagine in cui parla della nazione in generale non dica una che sia UNA COSA positiva di questi luoghi (ed è così per tutto il resto del libro). Da quello che racconta Severgnini, l'Inghilterra dovrebbe essere un cesso da cui stare ben lontani e basta (con la pioggia per di più, tanto per non usare luoghi comuni). Letto a fatica, con la voglia di scaraventarlo lontano e andare a scrollare forte l'autore.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0340553499</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Larissa</user>
	<review>Lui è davvero molto divertente...il libro è carino e molti stereotipi sono veri, purtroppo o per fortuna!</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0340553499</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Ciucchino</user>
	<review>Un simpatico resoconto sulle abitudini inglesi e sugli sterotipi sull'Inghilterra che tutti noi conosciamo.Divertente e utile come una guida turistica.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0340553499</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Alessandra</user>
	<review>Simpatico.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0340553499</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Aries1974</user>
	<review>Come sono davvero gli Inglesi? Com'è vivere in Inghilterra per lavoro? Chiedetelo a Severgnini e preparatevi a riflettere e sorridere, come sempre.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0340553499</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>LittleBee</user>
	<review>... non ha le illuminazioni del primo libro di Severgnini che ho letto, "Un Italiano in America". Resta pur sempre ironico e pungente, Severgnini non delude mai nella sua capacità di cogliere l'essenza a partire dai particolari. La prima uscita del libro risale al 1990, questa edizione è aggiornata con appendici fino al 2004: pregevole e doverosa aggiunta. Aggiunta che, a mio avviso, soddisfa più del volume in sè. Alcuni passaggi restano indimenticabili: le famigliole in gita domenicale a Loch Ness cercando il mostro; gli strampalati amori degli Inglesi, primo su tutti quello per il giardinaggio; le Spice Girls tatcheriane pur ingnorando esse chi sia stata la Tatcher.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0340553499</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Albameccanica</user>
	<review>Severgnini racconta la cultura e le tradizioni inglesi con le sue solite verve e ironia. Buono, nonostante sia un po' vecchiotto. Libro da spiaggia, zero impegno, ma che ti fa imparare almeno qualcosa.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0340553499</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Ettore</user>
	<review>Letto prima del mio secondo viaggio in Inghilterra e durante quel viaggio.Strepitoso. Riesce a cogliere, sempre col suo stile ironico, le caratteristiche anche meno note dei sudditi britannici.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0340553499</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Guidaharrypotter</user>
	<review>Divertente ma a tratti.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0340553499</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>nihal81</user>
	<review>per scoprire curiosità, politica, usi, costumi e bizzarrie tipiche inglesi.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
</result>