<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<result>
	<isbn>0451169514</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Gianni Solazzo</user>
	<review></review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0451169514</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>AlexWarman</user>
	<review>che roba! la mole è completamente giustificata dal contenuto..suspense, colpi di scena: un puzzle che piano piano riesci ad unire, vite che si incrociano su diversi piani temporali. un capolavoro: quanno ce vo ce vo!</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0451169514</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Alessandro Soprani</user>
	<review>Il primo libro di King che ho letto: ho iniziato molto bene, diciamo... Insieme a The Stand e al ciclo The Dark Tower, il suo capolavoro, secondo me.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0451169514</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Grazianoongetta </user>
	<review>ecco, se volete spaventarmi sul serio dopo la passione di mel gibson e stigmate, ditemi che devo rileggere questo libro..........9</review>
	<rating>0</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0451169514</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Max</user>
	<review>Really well written, gripping. Its intimidating length passes in no time at all. Wonderful characters. I'll remember it a long time.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0451169514</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Pamela Baucero</user>
	<review>Non si può commentare un'opera di questo genere.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0451169514</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Luca62</user>
	<review>probabilmente il capolavoro del Re!l'opera che ti avvia ad amare il più grande scrittore di tutti i tempi,con buona pace di chi continua a considerare letteratura solo i classici...da leggere!!opera completa,paurosa,emozionante,in trospettiva,malinconica e altro.un capolavoro!!</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0451169514</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>daniele</user>
	<review>Pessima lezioncina di filosofia nel finale, che danneggia anche il resto del romanzo. Fastidiose le allegorie fantasiose. Presenta tuttavia un'ottima caratterizzazione dei personaggi.Sconsigliato.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0451169514</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Ignatius Reilly</user>
	<review>Non esiste nessuno come Stephen King che sappia raccontare il mondo dei ragazzini.Ho letto questo libro ormai venti anni fa.L'ho letto tutto d'un fiato come solo i ragazzini sanno fare. E ancora oggi a trent'anni mi ricordo ognuno dei protagonisti: Ben e il tunnel della biblioteca dei ragazzi, Bill e le carte sulla ruota della bicicletta e Bev.La storia non è importante. Alla fine poi si sfalda e King, come fa spesso, fa giri mortali per riprenderne le fila. Il libro fa paura? A tratti molta, a volte un po' meno.Ma non è questo l'importante. La verità è che King è uno a cui piace raccontare storie. Che siano storie d'orrore, e di quell'orrore fesso anni 50 alla fine è ininfluente.King è strepitoso nel creare personaggi. Personaggi che poi ti fanno compagnia tutta una vita.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0451169514</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Kaleidoscope</user>
	<review>E' difficile commentare un libro che ti ha tenuta sveglia fino all'una di notte per terminarlo  -sarebbe stato impossibile addormentarsi senza sapere se the Losers riusciranno o no a liberarsi del terrore. E' difficile commentare un libro che divora, ti tiene incollato alle pagine in ogni momento, ti spaventa, ti fa sorridere, piangere persino, lottare e sperare, invidiare un po' questi Losers che non hanno mai perso nulla veramente, che si sono portati dentro lo splendore di un'Amicizia perfetta, da libro, di quelle che capitano poche volte nella vita. Cos'è It? E' la paura di crescere, di dimenticare, è la fine dell'infanzia, è la metafora di tutte le delusioni, dei pianti, delle memorabili incazzature, delle amarezze e poderosi knock-down che costellano le vite di ognuno, e per questo si legge fino a farsi bruciare gli occhi, perchè in tanta disperazione è istintivo stare dalla parte dei Losers e sostenerli col pensiero in ogni loro battaglia, poco importa che siano solo personaggi di carta, parto della fantasia di King nel lontano '85. Ogni cosa è splendida in questo libro (eh sì, diciamolo, qualche caduta di stile c'è, ma non si sente più di tanto), dall'ambientazione, all'atmosfera, alle descrizioni dell'orribile America di Derry, Maine, alle scelte stilistiche a mio parere geniali, ai caratteri dei personaggi. Bisogna leggerlo, un libro come IT. E chissenefrega se è un horror iperinflazionato. Bisogna leggerlo per capire che fuori dal blu e dentro il buio, quando ogni altra cosa è svanita, quando si è incredibilmente soli con se stessi, rimangono i ricordi, sepolti nelle profondità della mente o anima che sia, rimangono i legami. Rimane qualcosa che, secondo King, supera la semplice dimensione del tempo.  ...Be true, be brave, stand.All the rest is darkness.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0451169514</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Gio</user>
	<review>Uno dei veri capolavori di King, scritto appena dopo un altro capolavoro (Il Talismano), e pieno di tutti quei dettagli che hanno reso King meritorio dell'appellativo "Re".Un romanzo che mischia innocenza e maturità, spontaneità e crudezza, realtà e fantasia, raccontando la storia di 7 ragazzini che scelgono di affrontare le proprie paure e che si vedono, loro malgrado, coinvolti in una lotta contro qualcosa che va sicuramente oltre le loro possibilità... una lotta che non finisce nella loro adolescenza ma che si protrae fino alla loro maturità quando, una volta riunitisi, dovranno trovare nella propria amicizia e nei propri ricordi condivisi, il coraggio e la forza per affrontare di nuovo i loro peggiori incubi, per affrontare di nuovo It e i suoi malefici...Un romanzo che mi ha sempre dato i brividi per la bravura con la quale King è riuscito a creare questa bellissima amicizia tra 7 ragazzini, tutti ben lontani dall'essere agiati e perfetti, ognuno coi propri difetti e con le proprie grandi paure... dall'unione di questi 7 ragazzini e dalla loro volontà di opporsi alle proprie paure nasce, a mio parere, uno dei migliori romanzi di tutti i tempi, un romanzo in cui nessun sentimento umano viene a mancare e nel quale la tensione è sempre costante e l'orrore non smette mai, fino alle ultime pagine!Diversi anni fa ho avuto l'occasione di acquistare questa versione in lingua originale (la mia infatti aveva una copertina totalmente diversa) e non me la sono certo fatta sfuggire (purtroppo dopo l'ho prestato e non mi è più tornato indietro...): la lettura in lingua originale (specie nel caso di King) premia il lettore (in questo caso un lettore che abbia voglia di fare uno sforzo non indifferente...) con uno stile fluido, scorrevole e sempre molto chiaro e diretto.Da leggere as.so.lu.ta.men.te... una storia da non mancare!</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0451169514</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Slow Brains</user>
	<review>orrore e bambini. un'accoppiata vincente</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0451169514</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Bashful</user>
	<review>A HUGE book, very scary.  I'll never look at clowns the same way.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0451169514</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Monia</user>
	<review>Ho letto un commento proprio in questo sito e mi è venuta una voglia di leggerlo pazzesca (già mi frullava per la testa da un pò..) La frase che mi ha incuriosito è stata: "beati quelli che lo devono ancora leggere". Dopo aver finito "Caos Calmo" che è una mezza fetecchia..(anche se Veronesi sa scrivere) avevo voglia di leggere un capolavoro..:)</review>
	<rating>0</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0451169514</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Jay</user>
	<review>THIS BOOK IS AMAZING. everyone should read it! it's not just a common horror book, but it hides a wonderful story of friendship, and it's really moving. if I could cry, my copy would be all stained with tears. and it's not only the story I like....King has an amazing way to make everything look dark and creepy. I love this book.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0451169514</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Davide DeLorenzi</user>
	<review>E' senza dubbio il suo migliore libro. Quando King mescola orrore e bambini è il più grande di tutti. La prima volta che ho letto il libro non vedevo l'ora di tornare a casa per andare avanti con la storia, fluida ed allo stesso tempo complessa, di questo gruppo di ragazzini per lo più soli e disperati, che affrontano assieme il male più puro.Indimenticabile</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0451169514</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>unaManu</user>
	<review>Come sa raccontare storie lo Stefano Re nessuno mai!E questa e' fra le mie preferite, forse perche' non e' troppo orrorifica (ok a parte gli occhi di Pennywise). Forse perche' parla di ragazzini amicici. Forse perche' parla delle paure che ci trasciniamo dietro una votla cresciute.Indimenticabile!</review>
	<rating>0</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0451169514</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Stubob72556</user>
	<review>Not only is this Stephen King's best novel it's also by his scariest. It's my all-time favorite book.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0451169514</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>sarboo</user>
	<review>I've read this countless times - my copy is practically in pieces!  My favourite SK book, followed closely by The Body (novella).  He has a great ability to tap into the minds of children and then express their fears and hopes. The story itself scared me (when I was younger) but was also full of hope.  SK at his best.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>0451169514</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>dalai lala</user>
	<review>Couldn't sleep for days. Storm drains still frighten me. This was one of the better ones, though I do tend to be a sucker for any of his with misfit kids banding together.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
</result>