<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<result>
	<isbn>155192398X</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Pictsac</user>
	<review>Il primo Harry Potter mi aveva talmente tanto entusiasmato che non potevo non leggerlo in lingua originale. E devo dire che i nomignoli dati alle cose mi facevano sganasciare.Incantevole e meraviglioso</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>155192398X</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Ela Inoelloc</user>
	<review>[Commento alla versione in latino]Un libro già divinamente scritto in una lingua stupenda. Buona anche la traduzione di temini moderni (anche se a volte poco immediata).Comunque risultato stupefacente, anche solo perché leggibile facilmente nonostante la lingua![Commento al libro]Il libro che mi ha convinto (tanto tempo fa, alias poco dopo la usa uscita in italiano) a leggere la narrativa: sembra incredibile ma prima leggevo quasi solo saggi o racconti brevissimi.Lo stile ti invoglia alla lettura e l'argomento, seppure io non ami il fantasy, è assai coinvolgente. Bello, bello, bello!</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>155192398X</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Amily</user>
	<review>I know like 97 percent of the children in the world have read HARRY POTTER, so I am not going to really say anything about it. But, it is JUST SUPERB!!! READ each HARRY POTTER book like TEN TIMES!!!SERIOUSLY!!! I am not joking! And I read the Chinese version too like 2 or 3 times LOL</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>155192398X</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Nannerl72</user>
	<review>Riletto in inglese</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>155192398X</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>cla.72</user>
	<review>Quando l'ho iniziato pensavo di fare un pò di esercizio in lingua inglese, invece sono stata irrimediabilmente catturata dalla magia!</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>155192398X</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Buonipresagi</user>
	<review>Il primo libro di Harry Potter colpisce per la sua assoluta pulizia. La Rowling è stata brava a scrivere una storia che fila liscia e scorrevole dal suo inizio alla sua temporanea conclusione, riuscendo introdurre il lettore a poco a poco in un mondo che (è facile dirlo adesso) ha l'aria di essere decisamente vasto.Poi la struttura è piuttosto elementare e Harry è fastidiosamente benvoluto e accettato da (quasi) tutti. Ma comunque è una lettura piacevole e piena di piccoli tocchi che danno tridimensionalità al tutto</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>155192398X</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Valentina Rensi</user>
	<review>The first book, the begin of all the story. The first meeting with Harry Potter a strange boy who lives with terrible uncles and can made some strange things, but most of all our first train travel to Hogwarts.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>155192398X</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Ken Shabby</user>
	<review>Un inglese morbido e agevole, per una storia sapientemente narrata: non solo testa però, Harry Potter prende davvero, e ammetto un filo di stupore.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>155192398X</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>meganzing</user>
	<review>Harry Potter has no idea how famous he is. That's because he's being raised by his miserable aunt and uncle who are terrified Harry will learn that he's really a wizard, just as his parents were. But everything changes when Harry is summoned to attend an infamous school for wizards, and he begins to discover some clues about his illustrious birthright. From the surprising way he is greeted by a lovable giant, to the unique curriculum and colorful faculty at his unusual school, Harry finds himself drawn deep inside a mystical world he never knew existed and closer to his own noble destiny.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>155192398X</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Diana</user>
	<review>Allora???????? Che fa, non l'avete ancora lettooo??????????????????????? ?AAAAAAAAAAAAaaaaaaaaaahhhhHH HHHHHHHSacrilegio!!!!!!!FATELO ORA, SUBITO!!!!!P.S. Comunque criticano tanto la Meyer ma la Rowling qui ha anche lei il difettuccio di ripetere gli stessi verbi come peer (peered out, peering, etc), slithering, perched o termini come stern e stifly.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>155192398X</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Ema</user>
	<review>Due parole sull'intera storia più che sul libro. Un bel crescendo dal primo al terzo, leggero stallo sul quarto, crollo micidiale sul quinto, ottima ripresa nel Principe Mezzosangue e no-i-a notevole nel conclusivo I Doni della Morte.In definitiva vale la pena leggerlo, se un minimo piace il genere coinvolge parecchio e se un minimo siete come me al termine odierete Harry Potter e amerete i suoi comprimari (anche grazie ai film). Dopo averlo finito in inglese, ho osservato che la traduzione italiana è fastidiosa sotto parecchi aspetti:1. Lo stile. La Rowling non scrive certo come Eco (parlo di complessità) ma manco per una manica di idioti. La traduzione italiana disturba per eccessiva semplicità e sciatteria dei periodi (ma si sa, è un libro per rAgAzZi... grrrr).2. I NOMI. Pare che la discussione su come tradurre i nomi originali, legittima perché l'autrice usa i nomi un po' come descrittori dei personaggi, sia andata avanti per mesi e mesi. Beh, cari miei, avete proprio toppato. In primo luogo, o li cambiate tutti o non ne cambiate nessuno (cosa c'entra Silente con Malfoy o con Weasley me lo spiegate). Secondo: mi volete venire a dire che Piton rende meglio di sssSnape? che è, una pistola o un rettile? che volevate comunicare? E poi, Dumbledore ha tutta un'altra struttura rispetto ad uno scarno e insulso Silente (tradotto così perché Dumb significa muto? booooh).Mio vecchio pallino, scusate.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>155192398X</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Eunicella</user>
	<review>Allora, era luglio, ero a Londra, con mia sorella avevamo avuto la brillante idea di andare a piedi da Knightbridge a Earl's Court, in un impeto di tirchieria da metropolitana esosa. Verso metà del cammino un Sainsbury's si staglia come un'oasi.. morivamo di sete. Entriamo e gironzoliamo, trovo questo libro vicino alla cassa in edizione paperback per di più scontata (era pur sempre in un supermercato..). Mia sorella mi ha detto: "Non volevi comprare un libro in inglese per fare esercizio? Beh questo non è per bambini? Dovresti riuscire a leggerlo" (io purtroppo non ho mai studiato inglese a scuola). Ero prevenuta, anzi prevenutissima, il maghetto mi stava sulle palle per principio, e invece devo dire che mi ha conquistato letteralmente e che ho letto tutti gli altri libri della serie in inglese perchè non potevo aspettare il quasi anno che ci voleva per veder uscire l'edizione in italiano..</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>155192398X</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Stefano Cardanobile</user>
	<review>Devo un po' rivedere i miei pregiudizi: Rowling è certamente al livello di Dahl, che non è poco.Il primo della seria è molto leggero e divertente; non inquietante è preoccupante, ma bello da leggere.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>155192398X</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Lady Emma</user>
	<review>anche se è in francese l'ho trovato molto bello</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>155192398X</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Khonsou</user>
	<review>P.215After all, to the well-organised mind, death is but the next great adventure. ... As much money and life as you could want! The two things most human beings would choose above all -- the trouble is, humans do have a knack of choosing precisely those things which are worst for them.p.216Always use theproper name for things. Fear of a name increases fear of the thing itself.......Your mother died to save you. If there is one thing Voldemort cannot understand, is is love. He didn't realise that love as powerful as your mother's for you leaves its own mark. Not a scar, no visible sign ... to have been loved so deeply, even though the person who loved us is gone, will give us some protection for ever.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>155192398X</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Lilacwhisper</user>
	<review>Mi fermo per ora: invasa da letture obbligate, non riesco a trovare il tempo per proseguire. Spero di farcela prima dell'estate :(La famiglia adottiva di Harry è veramente mostruosa. Lo so, si tratta solo di un libro (perdipiù per bambini), ma credo che finora siano tra i personaggi più indigesti e insopportabili che abbia incontrato leggendo. Forse perché di bambini come il cugino di Harry ce n'è un'intera generazione, anche se il proverbio dice che la mela non cade mai lontano dall'albero... insomma, con due genitori così, il mostro è assicurato :( Credo che un grande spavento e una codina di maiale al capofamiglia siano una punizione fin troppo blanda :PIl personaggio di Rubeus Hagrid è veramente commovente. Lo trovo molto più dolce del suo alter ego cinematografico, con questa sua forza sovrumana e allo stesso tempo la capacità di commuoversi così facilmente al pensiero dei genitori di Harry. Non mi stupisce che Harry leghi subito con lui.Proseguo con la lettura... :)</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>155192398X</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Phobia</user>
	<review>Quattro stelle per l'idea, ottima, e per l'enorme merito sociale di aver portato migliaia di persone (bambini e non) a leggere.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>155192398X</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Francesco d'Amati</user>
	<review>Comprato con l'errata convinzione che potesse aiutarmi nell'inglese. Ma Harry Potter è solo apparentemente un libro per bambini è la sua trama, lessico sono tutt'altro che banali. Pertanto consiglio la lingua originale solo a navigati...</review>
	<rating>0</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>155192398X</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>tata l'Elena</user>
	<review>Il capitolo primo; il libro da cui tutto ha inizio; e per me è stato amore a prima lettura.La Pietra Filosofale è il più semplice e forse il più "da bambini", ma è ben scritto e appassionante anche per chi bambina non lo è più da un pezzo!</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
	<isbn>155192398X</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>polymetrica</user>
	<review>The one Harry Potter book I refuse to own...really not a very great start to the series, but it is better than Books 5-7.</review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>1</minrating>
	<maxrating>4</maxrating>
	<imgrating></imgrating>
</result>