<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<result>
	<isbn>8807014610</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Txikito</user>
	<review>"Lisboa, 1938. La opresiva dictadura de Salazar, el furor de la guerra civil española llamando a la puerta, al fondo el fascismo italiano. En esta Europa recorrida por el virulento fantasma de los totalitarismos, Pereira, un periodista dedicado durante toda su vida a la sección de sucesos, recibe el encargo de dirigir la página cultural de un mediocre periódico, el Lisboa. Pereira tiene un sentido un tanto fúnebre de la cultura: prefiere la literatura del pasado, dedicarse a la elegía de los escritores desaparecidos, preparar necrológicas anticipadas. Necesitado de un colaborador, contacta con un joven, Monteiro Rossi, quien a pesar de haber escrito su tesis acerca de la muerte está inequívocamente comprometido con la vida. Y la intensa relación que se establece entre el viejo periodista, Monteiro y su novia Marta, cristalizará en una crisis personal, una maduración interior y una dolorosa toma de conciencia que transformará profundamente la vida de Pereira."(edit. promo.)Ya había leído el libro hace bastante, pero me ha tocado leerlo a cuenta de las tertulias literarias. Me dejó un buen regusto en su momento y me lo ha vuelto a dejar ahora.Es curioso que un personaje te puede parecer cargante (por su pusilanimidad, su exasperante retracción) al final acaba cayéndote de puta madre y casi como la única persona viva que conoces en todo el relato. Me ha recordado un poco a ese tipo de héroes a la fuerza como el de El beso de la mujer araña </review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>0.5</minrating>
	<maxrating>5</maxrating>
	<imgrating>http://www.librarything.com/pics/ss8.gif</imgrating>
	<isbn>8807014610</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>cowpeace</user>
	<review>Blurb: Die Geschichte eines Sommers im Jahre 1938, die Geschichte des unscheinbaren Lissabonner Kulturredakteurs Pereira, der ganz unversehens zum Helden wird... "Was der Italiener Antonio Tabucchi mit seinem Roman Erklärt Pereira an feinsinniger Gespanntheit erzeugt, übertrift alle Erwartungen... Eines der schönsten und lesenswertesten Bücher unserer Zeit." Hans-Jürgen Schmitt in der Franfurter Rundschau.Blurb: Portugal unter Salazar. Pereira, ein in die Jahre gekommener, bequem gewordener Lokalreporter, redigiert die Kulturseite einer kleinen regimetreuen Lissaboner Abendzeitung. Pereira kümmert die Politik nicht, bis er eines Tages einen jungen Mann kennenlernt, den er als freien Mitarbeiter dür die Zeitung gewinnen will und der sich als Widerstandskämpfer erweist. Der Ästhet Pereira wird immer mehr in das Treiben von Monteiro Rossi und seiner schönen Freundin Marta verwickelt... "Das Wunderbare an Tabucchis Parabel ist, daß sie eine moralische Geschichte erzählt, ohne eine Moral von der Geschicht' zu haben... Ein Denk-, Spiel- und Rätselstück, wie Tabucchis frühere Bücher - nur mit mehr Bodenhaftung." (Die Wochenpost) - "Ein Glanzstück... wunderbar schwebend erzählt, als bedürfe es dazu keiner Mühe und Kunstertigkeit." (Rheinischer Merkur). Antonio Tabucchi wurde am 23. September 1943 in Vecchiano bei Pisa geboren, lehrt als Professor portugiesiche Sprache und Literatur und lebt in Vecchiano und Lissabon. Erklärt Pereira bekam 1994 sowohl den Premio Viareggio als auch den Premio Campiello und stand in Italien acht Monate lang auf der Bestsellerliste. Die Geschichte wurde mit Marcello Mastroiani verfilmt (tegenover titelpagina).Samenv.: Een Portugese journalist, Pereira genaamd, is op zijn eentje belast met de culturele pagina van een kleine Portugese middagkrant 'de Lisboa'. Het verhaal speelt in 1938 temidden van de salarazistische dictatuur. De politie regeert de straat. Er is censuur. Ruiten bij Joodse winkeliers worden ingegooid en mensen vermoord. In het geheim moeten gesprekken en telefoongesprekken plaatsvinden. Artikelen die van enige sympathie met Frankrijk getuigen zijn al verdacht. Een merkwaardige jongeman, Monteiro Rossi, leeft bijna volledig op de zak van Pereira. Hij zal necrologieën schrijven over auteurs, maar die bijdragen blijken om politieke redenen geen van alle publikabel. Diens vriendin Marta is daar grotendeels verantwoordelijk voor. De beklemmende politieke atmosfeer is getekend in een broeierig heet klimaat. </review>
	<rating>4.5</rating>
	<minrating>0.5</minrating>
	<maxrating>5</maxrating>
	<imgrating>http://www.librarything.com/pics/ss9.gif</imgrating>
	<isbn>8807014610</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>eairo</user>
	<review>It is 1938, the civil war in Spain is raging, news from Germany are worrying and Portugal is going the same way.Pereira is an aging Portuguese journalist, working as a sole editor of the cultural section of a "little but respectable" afternoon paper in Lisbon. A man who has lost his wife, who is lost in nostalgia and lost in the world going mad around him. He is gaining weight and his heart is not well.Pereira over-indugles his sorrow, he eats a bit too much and drinks all too many sweet lemon juices. He would like things remain the same, or rather he'd like things be like they were when he was young (and not so overweight).But the world changes and not in a good way in Pereiras opinion, and the world won't leave him in peace, for whatever Pereira wants he still lives in this world. All the way he fights an internal fight between his wanting to remain unnoticed and as is and his urge to do the right thing.In the end he does the right thing, for better or for worse, but he becomes alive again.The book is narrated in a very interesting double third person way. There clearly is an outside narrator but he quite often adds the words "Pereira declares" or "declares Pereira" so the reader cannot for a moment forget that this is some sort of retelling of a story or a story based on documents, like police interview reports, might one think considering the way of the world back then... but that is not stated and that is not the only possible option.There is not much action, and the way Pereira is he cannot provide much of that: he's fat, he does not want do anything, he does not want anything to happen. No, there are conversations, thinking, Pereiras slow paced goings and comings---often to and from his favorite café where he eats omelettes and hears the news of the world from the waiter, because "the newspapers don't tell you anything real anymore"---and more conversations with Pereira's friends, boss, the concierge (possibly a police informer), doctors, and quite often with the portrait with his late wife.Pereira's declarations provide a rich and deep image of a lost man finding himself in the middle of 1930s madness in Portugal, Europe and the World. </review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>0.5</minrating>
	<maxrating>5</maxrating>
	<imgrating>http://www.librarything.com/pics/ss8.gif</imgrating>
	<isbn>8807014610</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Churi39</user>
	<review>muy bueno </review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>0.5</minrating>
	<maxrating>5</maxrating>
	<imgrating>http://www.librarything.com/pics/ss8.gif</imgrating>
	<isbn>8807014610</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>alalba</user>
	<review>Genial! Historia de un periodista maduro, que vive una existencia anodina hasta que conoce a un joven filosofo al que contrata como ayudante y que cambia su vida. Excelente. </review>
	<rating>5</rating>
	<minrating>0.5</minrating>
	<maxrating>5</maxrating>
	<imgrating>http://www.librarything.com/pics/ss10.gif</imgrating>
	<isbn>8807014610</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>ALESALES</user>
	<review>VOLUMETTO AGILE E VELOCE, MALINCONIA DELLA LIBERTA' </review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>0.5</minrating>
	<maxrating>5</maxrating>
	<imgrating>http://www.librarything.com/pics/ss8.gif</imgrating>
	<isbn>8807014610</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>lalagonca</user>
	<review>Había leído bastantes opiniones de este libro diciendo que era muy bueno y muy bonito. Para ser un libro en el que no hay ni un diálogo como tal (es decir, con -guiones-) se lee fácil y rápido. Pero me gustó lo justo. </review>
	<rating>2</rating>
	<minrating>0.5</minrating>
	<maxrating>5</maxrating>
	<imgrating>http://www.librarything.com/pics/ss4.gif</imgrating>
	<isbn>8807014610</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>matsberglund</user>
	<review>Bra berättelse. Insnöad tidningsman försöker med varierande framgång hålla sig "neutral" inför en begynnande diktur. </review>
	<rating>4</rating>
	<minrating>0.5</minrating>
	<maxrating>5</maxrating>
	<imgrating>http://www.librarything.com/pics/ss8.gif</imgrating>
	<isbn>8807014610</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>lisisky</user>
	<review>Lisboa, en 1938. Mientras España está viviendo una guerra civil y el totalitarismo se ha apoderado de Portugal, Pereira, que se encarga de dirigir la sección cultural de un periódico, sólo vive preocupado por su trabajo y vive ajeno a todo lo que ocurre a su alrededor. Preocupado por el tema de la muerte, contrata a Monteiro Rossi, un joven idealista que está enamorado de una atractiva muchacha comunista. A pesar de su reticencia inicial, Pereira decide ayudar a los dos jóvenes cuando empiezan a meterse en problemas debido a sus actividades subversivas. </review>
	<rating>3</rating>
	<minrating>0.5</minrating>
	<maxrating>5</maxrating>
	<imgrating>http://www.librarything.com/pics/ss6.gif</imgrating>
	<isbn>8807014610</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>scrip79</user>
	<review>http://www.ilpotereelagloria.com/libr... </review>
	<rating>4.5</rating>
	<minrating>0.5</minrating>
	<maxrating>5</maxrating>
	<imgrating>http://www.librarything.com/pics/ss9.gif</imgrating>
	<isbn>8807014610</isbn>
	<tag/>
	<occurrences/>
	<user>Boktips.net</user>
	<review>http://www.boktips.net/index.php?p=8...</review>
	<rating>0.5</rating>
	<minrating>0.5</minrating>
	<maxrating>5</maxrating>
	<imgrating>http://www.librarything.com/pics/ss1.gif</imgrating>
</result>